點解毛利勝永比人低估左咁多

明明同真田幸村都係大板五人眾
喺夏之陣嗰時
明明係毛利勝永打頭陣衝先
仲要突破咗敵方幾隊人
真田幸村先至衝去德川到
如果唔係毛利勝永我唔信真田可以殺入德川本陣

之後又可以用炸藥殺退追擊既滕堂高虎

但後世人淨係記得真田幸村

推

真田幸村係冬之陣先勁,夏之陣靠毛利勝永carry全場

因為真田可以偷爆大本
毛毛得咩？開個魔免就收皮啦

毛利勝永呀 講緊乜鳩都唔知 又唔撚係風趣

歷史係由勝利者寫嘅，戰敗者通常都好少被人寫好
而真田幸村被寫到咁勁純粹係出於政治因素，佢個年代甚至根本就冇「幸村」呢個人

原名真田信繁

本多忠勝👍🏻

因為德川要往自己臉上貼金，唔描寫到真田係奇材，就唔能夠掩飾德川係夏之陣嘅失態，比人沖到大將陣前陣營差啲崩潰。
所以真田要成為同德川家康能力嘅人差唔多先得，最後成為夏之陣豐臣方嘅主力，最强人物。相比之下其他豐臣勁人啲功勞影響力要壓落黎比唔上真田先得

利申：日本戰國史嘅認識來自信長之野望14同維基百科

毛利勝永比人低估好可能無一個勁老豆

真田昌幸，真田信繁，父子係德川宿敵

大眾好難會注目一個無咩戲劇效果嘅人物

利申9估

冇父幹都可以連續突破十幾隊
唔係應該更受注目咩

其實都有父幹,佢老豆毛利勝信係豐臣秀吉譜代家臣,所以佢比真田幸村更受淀夫人信任

Lm

就好似合肥之戰，個個無視李典吹張遼，如果無李典吹雞吹幾百個死士陪張遼衝，張遼一條友都衝唔到入去啦

敬重毛利
崇拜真田

所以人們心口毛利上唔到真田水平，你覺得毛利被低估左

咁真田個老豆出名咁多
上田城以千擋萬
當然信賴譜代多啲就一定

好似攻城咁，圍攻幾個門，得一隊有先登之功，咁你係老細，你會獎先登部隊定係作用上分散敵方兵力嘅隊伍先?

好多人連毛利勝永係乜水都唔知

咁真田始終係一方大名